\chapter[Chapitre Deux]{Chapitre Deux}
Vingt minutes plus tard, une équipe du SWAT lourdement armée déboula devant la haute grille du cimetière éclaboussée 
par la lumière des gyrophares. Les flashes rouges et bleus tentaient l'air et me rassuraient un peu. J'étais heureux 
d'avoir auprès de moi les collègues. Je pris la parole :

« Messieurs, je tiens à ce que tout se passe dans le calme. Il est possible qu'une victime innocente soit retenue par 
des fous et nous devons tout faire pour qu'elle ressorte vivante. Je pense que nous avons affaire à des sectateurs d'un 
culte satanique et je les veux vivants pour pouvoir les interroger. Ils sont actuellement retranchés dans un souterrain 
partant d'un caveau. Le couloir donnant accès à la salle où ils se trouvent n'est pas très large et nous pourrons tenir 
à deux de front au maximum. »

Je fis une pause et observai mes hommes. Tous étaient aguerris. Malgré l'heure tardive en pleine forme et prêts à en 
découdre. L'équipe qui était devant moi avait l'habitude de ce genre d'interventions musclées. Je leur fournis à tous 
un croquis rapide des lieux dessiné sur le carnet de notes qui ne me quittait jamais.

« Je veux quatre hommes dehors pour sécuriser le périmètre, un de plus restera à l'entrée du caveau. Le reste avec moi 
dans le couloir. Soyez sur vos gardes, on ne sait pas à quoi on doit s'attendre, nous ne savons pas si lis sont armés 
mais nous pouvons raisonnablement envisager que la résistance sera forte. Nous garderons le silence radio complet 
jusqu'à ce que nous soyons devant la porte. Des questions ? »

Aucun homme ne broncha. On pouvait lire dans leurs yeux la détermination à mener à bien cette opération.

Dans le cimetière tout était calme. Pas un bruit ne venait déranger la quiétude des morts. L'étrange lumière verte 
avait disparu. Les puissantes torches des SWAT illuminaient l'endroit. Nous investîmes le caveau désormais silencieux. 
Aucune torche ne brulait dans le couloir. Je commençais à me demander si je n'avais pas rêvé lorsque qu'après s'être 
annoncés et n'avoir obtenu que le silence comme réponse aux sommations, le bélier défonça la serrure de la porte.

Le spectacle qui s'offrit à nos yeux était atroce. Les jets de lumière crue dévoilaient un autel maculé d'une substance 
sombre et poisseuse. Des signes cabalistiques étaient gravés dans la pierre et sur les mur de la salle. Elle était 
carrée et mesurait à vue d'œil dix mètres de côté. Une puanteur épouvantable prenait à la gorge. L'un des hommes 
s'appuya contre un mur et rendit son repas dans des gargouillis liquides.

Personne. Nous remontâmes à la surface. Les agents restés en haut n'avait vu personne. Je donnai les instructions pour 
que le périmètre soit sécurisé. Les bandes jaunes interdisant l'accès aux lieux furent bientôt déployées tout autour 
de la zone. Nous contactâmes les équipes scientifiques pour qu'elles fassent les première constatations. Les 
équipements sombres des SWAT furent remplacés par ceux plus clairs des techniciens et agents. De lourds projecteurs 
furent descendus dans ce nous appelions tous désormais \emph{La Crypte}.

La lumière blanche et crue des projecteurs illumina la salle toute entière chassant les ombres et les peurs des heures 
précédentes. Le lieu se révéla être le théâtre de ce qui paraissait avoir été une cérémonie sacrificielle en l'honneur 
d'une divinité avide de sang et de violence.

Les hommes de la scientifique déguisés en astronautes avec leurs charlottes et leur combinaisons procédaient aux 
prélèvements et photographies pour figer à jamais la scène. Les flashes crépitaient, des mesures étaient prises, chaque 
goutte de sang dument numérotée, inventoriée. Chaque trace suspecte était analysée, décortiquée. Des échantillons 
étaient empaquetés dans des sacs plastiques, référencés.

L'assistant du coroner s'approcha de moi. Il enleva ses petites lunettes rondes et entreprit de les nettoyer 
frénétiquement.

« Ce n'est vraiment pas joli à voir. Je vous fais un topo rapide ?

— Je vous écoute. Je sortis mon carnet.

— À en juger par la grande… Flaque de sang, la victime est morte. Je pense qu'elle a été égorgée est littéralement 
saignée. Les artères fémorales ont été elles aussi ouvertes d'après la forme de la tache sur l'autel. Elle n'a pas dû 
survivre plus de trois minutes à ce traitement. Autre chose. Je pense qu'il y a eu plusieurs victimes cette nuit. La 
quantité de sang présente est trop importante pour une seule personne. »

J'accusais le coup. Plusieurs victimes. Plusieurs personnes avaient été saignées dans cette crypte sinistre. Pour 
quelle raison ?

« Tant qu'à faire dans le morbide, on remarque aussi nettement des traces plus anciennes. Ce ne sont pas les premiers 
sacrifices que ce lieu connait.

— Quoi ? J'ai bien entendu ?

— Oui… — Il détacha bien ses mots — Des traces de sang bien plus anciennes sont présentes sur l'autel et autour. Tout 
figurera dans mon rapport. Sur ce, si vous voulez bien m'excuser, j'ai de la paperasse à remplir. »

Il s'éloigna dans le couloir avec un petit signe de la main. Les techniciens étaient en train de remballer leur 
matériel. Juste avant d'arriver devant l'escalier, il se retourna et me héla :

« Ah, j'oubliais. Cette crypte est très ancienne. Je suis un peu archéologue à mes heures perdues. Et je peux vous 
garantir que vous allez avoir besoin d'eux. Si vous voulez, je peux vous conseiller quelques noms. Je Joindrai leurs 
coordonnées à mon rapport. Bonne journée ! »

Je quittai les lieux et décidai d'aller dormir un peu. Il était environ huit heure du matin et je n'avais pas fermé 
l'œil depuis 36 heures. Il fallait que je sois en forme pour réussir à débrouiller cet écheveau.

Deux semaines. Il me restait deux semaines avant la retraite…