\chapter{Sans nom}

« Une vache dans un pré. Un ciel d'été. Une bibliothèque. Un tas de spaghettis ? Non ? Mais en réalité c'est quoi ce
truc là ? »

L'espèce de casque autour de ma tête bourdonnait. Les écrans placés devant mes yeux représentaient des animaux, des 
situations, des formes abstraites. Je devais les décrire avec précision, même si quelques fois cela relevait de la
gageure.

« Essayez de rester concentré sur les planches M. Tersant. Si nous voulons que le diagnostic soit le plus précis
possible, il nous faut récupérer le maximum d'informations.

-- Vous êtes marrant. Vous me passez devant les yeux des choses quelques fois trop abstraites que je n'arrive même pas à
comprendre.

-- C'est tout à fait normal. Nous avons aussi besoin de ce genre de choses pour cartographier votre réseau neuronal et
comprendre si l'implant pose véritablement un problème ou si vos symptômes viennent d'ailleurs. »

J'étais déjà passé par la case scanner et IRM. Nous avions aussi testé les différentes fonctionnalités de l'implant,
enregistrement, transmission et rediffusion et tout s'était passé normalement. J'étais d'ailleurs étonné de la facilité
avec laquelle je m'y étais fait finalement. Normalement cet examen devait être le dernier que je devais subir avant 
d'avoir, je l'espérais, une réponse. Cela faisait trop longtemps que Bob -- j'avais fini par le baptiser comme ça -- me
tenait compagnie et me narguait de son petit sourire narquois. La plupart du temps, il n'était pas là, bien 
heureusement. Mais il avait cette fâcheuse tendance à apparaître aux moments les plus inopportuns, lors des briefings 
ou lorsque je devais me concentrer sur le dossier. Il lui était même arrivé une ou deux fois de venir me tenir 
compagnie sous la douche. Un moment assez… Gênant.

J'étais en train de devenir dingue.

« Monsieur Tersant, nous en avons terminé. Nous allons très vite vous rappeler pour vous communiquer les résultats. »

L'infirmière retira le casque de ma tête en m'adressant un grand sourire. Mes yeux eurent du mal à s'habituer à la
lumière crue qui tombait du plafond et je sentis des larmes brouiller ma vision. Tout en me tendant un mouchoir elle me
dit « Ne vous en faites pas, c'est tout à fait normal. Vos yeux vont vite s'habituer. »

Tout en essuyant mes larmes j'observais à nouveau l'endroit où je me trouvais. Des murs pavés de carreaux d'un blanc
éclatant, des machines ronronnantes et bourdonnantes d'activité électrique, des écrans où se succédaient des indications
qui n'avaient pour moi aucun sens -- \emph{Si tu étais là mon amour, tu comprendrais tout ce qui s'affiche ici, tu
pourrais me dire ce qui ne va pas chez moi, tu pourrais me rassurer} -- toutes ces personnes qui virevoltaient d'une
machine à l'autre, caressant de leurs doigts gantés des claviers et des écrans. J'assistais à un ballet technologique à 
la chorégraphie complexe qui se déroulait sous mes yeux encore embués.

Je descendis du fauteuil sur lequel j'avais été installé et me dirigeai vers la porte. Soudain, une image me traversa
l'esprit. Je me retournai et observait un peu plus la pièce. J'avais en face de moi la copie quasi conforme de la pièce
où devaient être maintenues les victimes dont les photos commençaient à remplir le dossier. Peut-être pas dans les
dimensions mais dans l'esprit. Il me fallait chercher si des hôpitaux ou des cliniques désaffectés se trouvaient dans la
région. Voire même des cliques vétérinaires ou des morgues.

La description de l'endroit qui nous avait été faire par Diaz, et le peu de décors présent sur les photos qui nous
étaient parvenues ne permettaient pas de deviner la taille de la pièce, mais, j'en aurais mis ma main à couper, il nous
fallait rajouter ces informations dans notre recherche géographique.

L'infirmière s'était tournée vers moi et m'interrogea du regard. « Non non, ce n'est rien, rien d'important. Merci et
bonne journée » répondis-je à son regard tout en ouvrant la porte de la pièce.

Dès que je fus sorti du pavillon, j'attrapais mon téléphone et vérifiais la date du prochain rendez-vous. D'ici une 
semaine je devais rencontrer un psychiatre pour un entretien. Pour l'heure, des anxiolytiques m'avaient été prescrits et 
j'allais rajouter de nouvelles petites pilules à ma collection. Ne pas oublier de passer par la pharmacie avant de 
retourner au bureau. Le psy que j'avais croisé en coup de vent avait été très clair. Si Bob apparaissait le plus souvent 
dans les moments de tension, il fallait que je sois le plus détendu possible pour éviter au maximum qu'il ne pointe son 
nez.

J'appelais Jensain. Il décrocha à la troisième sonnerie.

« Jensain, Tersant à l'appareil. T'en es où de la délimitation de la zone géographique de recherche ?

-- Guère plus avancé qu'avant. Nous avons réduit légèrement la zone, mais rien de probant pour l'instant.

-- Dis-moi, tu pourrais essayer en rajoutant les hôpitaux, cliniques, cliniques vétérinaires et autres établissements 
de pompes funèbres ? Je suis persuadé que c'est ce genre d'ancien bâtiment que nous recherchons. Ils ont tous en commun 
des salles d'opération ou de \emph{préparation}. Et je pense que notre tueur n'a pas construit son local de ses mains 
pas plus qu'il n'a dû s'adresser à des artisans locaux pour le faire construire. Il est resté discret jusqu'à 
maintenant, aucune raison qu'il ne l'ait pas été avant.

-- Je m'y mets de suite. Au fait, le commissaire a demandé à ce que tu l'appelles dès que tu seras arrivé ici. Elle nous
a dit qu'il y avait du nouveau et est partie en trombe.

-- Noté. Je serai là dans une demie-heure environ. »

Soudain, une bouffée d'angoisse me prit à la gorge. Les hauts bâtiments d'acier brillant de l'hôpital m'écrasaient. Ils 
avaient beau être espacés sur de larges esplanades de verdure aux coins ombragés et accueillants, j'avais le sentiment 
qu'ils se rapprochaient de moi et cherchaient à m'engloutir. Je savais que c'était une illusion. Je le savais 
parfaitement, mais mon cerveau malade ne le voyait pas du tout de cet œil. Je me hâtais en direction d'un banc sous un 
saule pleureur, à côté d'un petit cours d'eau. Assis, je pris ma tête entre mes mains et essayait de refouler la 
boule qui me prenait à la gorge.

Alors que je levais les yeux, Bob, toujours muet, m'observait, accoudé à une vasque de fleurs un peu plus loin dans le 
parc. Je fermais les yeux, inspirais profondément, soufflais, inspirais, soufflais… Lorsque je rouvrit les yeux, il 
n'était plus là mais avait été remplacé par une jeune femme dont le regard semblait se poser sur moi. Sans que je ne 
l'ai invité elle s'approcha et s'assit à mes côtés.

« Ça te dérange pas ?

-- N… Non, pas du tout.

-- T'as pas une clope des fois ? »

Je sortis mon paquet et lui en tendais une.

« Ouah. Une gitane ?! Dis donc, t'es un homme un vrai toi !

-- Mouais, répondis-je maussade, on peut dire ça comme ça.

-- Et pourquoi t'es là ? J't'ai jamais vu ici. Et j'connais tout le monde ici. C'est un peu moi la patronne tu vois. »

En me disant cela, elle redressa les épaules et bomba le torse. Son index fit des va et vient entre son œil droit et 
l'horizon. Elle semblait fatiguée et excitée à la fois. Ses longs cheveux blonds étaient ramassés en un chignon qui se 
voulait strict mais qui partait dans tous les sens. Elle n'était ni belle ni laide, sans signe distinctifs si ce n'est 
une espèce d'étincelle dérangeante dans le regard qu'elle avait d'un bleu azur.

« Je viens juste passer quelques examens. Rien de bien méchant.

-- Ah, c'est ça. T'es un nouveau. T'es comme tous les autres. Un fou. Y'a que deux catégories de gens ici. Ceux qui 
sont fous et ceux qui vont le devenir. C'est comme ça. »