\chapter{Briefing}

Arrivé au commissariat, j'allais directement dans le bureau du commissaire. Je frappais rapidement à la porte de son
bureau et j'entrais directement sans y avoir été invité.

« Tersant ? Vous vous croyez dans un moulin ?

— Madame, veuillez m'excuser, mais je crois qu'on a un sérieux problème sur les bras.

— Qu'est-ce que qui vous fait dire ça ? »

Je lui relatais alors dans les grandes lignes mon  entrevue avec Diaz lui décrivant ce qu'il m'avait raconté. Je lui
expliquais la présence de drogue dans son organisme, son absence totale de souvenir après qu'il soit descendu du
métro et son réveil dans la salle d'opération. Je lui racontais sa fuite à travers les bois pour finir par arriver 
sur le bord de l'autoroute.

« Vous vous foutez de moi ? Vous voulez dire que ce type a été enlevé puis attaché à une table d'autopsie avant de
réussir à s'enfuir ?

— En gros c'est ça.

— Et il vous a décrit des instruments chirurgicaux à côté de lui ?

— Tout à fait.

— Et vous croyez vraiment ce qu'il vous a raconté ?

— Il m'a paru sincère. Le toubib confirmera la présence de drogue et c'est dans son rapport, ainsi que l'amnésie. Vous
pouvez de toute manière visionner tout l'enregistrement - je montrais du doigt ma tête en même temps - si vous ne me
croyez pas. Mais je pense sincèrement qu'il faut prendre cette affaire au sérieux. »

Elle effleura un interrupteur et sa voix retentit dans les bureaux : « Je veux toute l'équipe en salle de briefing
immédiatement. » Elle se leva et se dirigea vers la porte. D'un geste de la main elle m'intima l'ordre de la suivre. Il
était inutile de tergiverser. 

Nous arrivâmes les premiers suivis de près par Valdeck et Charenton. Portal, Jensain et Brumel arrivèrent ensuite. La
grande table de la salle était entourée de quelques chaises et chacun d'entre nous s'assit. Un projecteur dissimulé 
dans le plafond permettait de diffuser des vidéos ou des diapos si on en avait besoin. Seule le commissaire restait 
debout, en bout de table, ses yeux perçants nous observant tous. Nous avions parfois l'impression d'être face à une 
maîtresse d'école et c'est exactement ce que nous ressentions tous à cet instant. Comme si elle pouvait lire en nous à 
livre ouvert et que rien ne pouvait lui échapper.

Portal me lança un regard incrédule l'air de me demander ce qui pouvait bien se passer pour que nous soyons tous ici.
Brumel jouait nonchalamment avec un stylo, Valdeck qui ne se séparait jamais de sa tablette tapotait quelque chose
dessus. Charenton et Jensain s'assirent et sortirent de quoi prendre des notes. Dès que tout le monde fut installé, 
elle prit la parole. « Tersant vient de prendre la déposition d'un type qui a été retrouvé nu errant le long de 
l'autoroute cette nuit. Il a des raisons de croire que le gars ne délire pas et est tout à fait sérieux. Si ce qu'il 
dit est vrai, nous avons affaire à un sadique qu'il va falloir vite arrêter. Tersant, vous avez la parole. »

Je me levais et me dirigeais vers le grand tableau blanc au mur. « Vous avez accès à la déposition complète du témoin 
sur le réseau, ainsi que le rapport médical. Mai, voici, rapidement, ce que je sais déjà.  » Je leur racontais ce que 
j'avais entendu tout en notant les points essentiels de la déposition. L'heure présumée de départ du bar, le métro. La 
descente aux Argoulets, puis le black-out avant le réveil ligoté. La fuite et enfin l'arrivée le long de l'autoroute.

A la fin de mon exposé, Valdeck m'interpella :

« T'es sérieux là ? Tu penses qu'on va croire à un tas de conneries pareilles ? Ton type il est pas un peu cintré des 
fois ?

— Le toubib que j'ai vu confirme qu'on a trouvé de la drogue dans son organisme. Je ne pense pas qu'il l'ait consommé 
de manière récréative. Il n'avait aucune raison de  cacher qu'il s'était défoncé, si ça avait été le cas. Pour ma 
part, je n'ai aucune raison, à première vue de ne pas le croire…

— Mais, sans déconner, une table d'autopsie ? Charenton doutait toujours. C'était ce qui faisait de lui un bon flic. 
Je me tournais vers lui.

— Il n'a pas pu me préciser plus de choses. Table d'autopsie ou d'opération. Avouez que quand on fait un boulot 
normal, on a pas souvent l'occasion d'assister à une autopsie. Il m'a dit lui-même qu'il n'était pas très sûr de lui 
et que c'est d'après ce qu'il avait vu à la télévision qu'il avait compris sur quoi il était allongé. »

Le commissaire reprit la parole :

« Si ce que Tersant nous a expliqué est vrai, je pense que nous avons un dingue en liberté. Vous allez tous me 
visionner la déposition du témoin. Une fois ceci fait, Valdeck, vous me récupérez toutes les bandes des caméras 
situées sur le chemin présumé de Diaz, le suivre et voir si quelqu'un s'en approche après sa descente du métro. 
Jensain, vous vous occupez de délimiter une zone géographique où pourrait se trouver le lieu de détention en fonction 
de où notre homme a été récupéré. Brumel avec Portal, vous me disséquez la vie de Diaz. Je veux tout savoir de lui. Et 
quand je dis tout, c'est tout. Tersant, vous m'accompagnez au bar et on va gentiment demander au patron si il n'aurait 
pas quelque chose à nous raconter. Des questions messieurs ? Non ? Alors au boulot ! »

Ses yeux lançaient des éclairs. Quand elle était comme ça, nous savions tous que nous avions intérêt à filer droit et à
obéir sur le champ. Elle avait cette capacité innée à vous faire faire ce qu'elle désirait exactement sans que l'idée 
de la contredire ne vous vienne à l'esprit. Son regard indiquait clairement qu'elle m'avait cru et qu'elle aussi 
pensait que l'on avait un taré dans la nature qui prenait son pied à torturer des gens. « Tersant, passez devant, je 
vous rejoins en bas au parking dans cinq minutes. »
