\chapter{Laboratoires}

\lettrine{R}{onrons} électroniques autour de moi. Le cuir du fauteuil qui colle à cause de ma transpiration.

« Une vache dans un pré. Un ciel d'été. Une bibliothèque. Un tas de spaghettis ? Non ? Mais en réalité 
c'est quoi ce
truc là ? »

L'espèce de casque autour de ma tête bourdonnait. Les écrans placés devant mes yeux représentaient des animaux, des 
situations, des formes abstraites. Je devais les décrire avec précision, même si quelques fois cela relevait de la
gageure.

« Essayez de rester concentré sur les planches M. Tersant. Si nous voulons que le diagnostic soit le plus précis
possible, il nous faut récupérer le maximum d'informations.

-- Vous êtes marrant. Vous me passez devant les yeux des choses quelques fois trop abstraites que je n'arrive même pas à
comprendre.

-- C'est tout à fait normal. Nous avons aussi besoin de ce genre de choses pour cartographier votre réseau neuronal et
comprendre si l'implant pose véritablement un problème ou si vos symptômes viennent d'ailleurs. »

J'étais déjà passé par la case scanner et IRM. Nous avions aussi testé les différentes fonctionnalités de l'implant,
enregistrement, transmission et rediffusion et tout s'était passé normalement. J'étais d'ailleurs étonné de la facilité
avec laquelle je m'y étais fait finalement. Normalement cet examen devait être le dernier que je devais subir avant 
d'avoir, je l'espérais, une réponse. Cela faisait trop longtemps que Bob -- j'avais fini par le baptiser comme ça -- me
tenait compagnie et me narguait de son petit sourire narquois. La plupart du temps, il n'était pas là, bien 
heureusement. Mais il avait cette fâcheuse tendance à apparaître aux moments les plus inopportuns, lors des briefings 
ou lorsque je devais me concentrer sur le dossier. Il lui était même arrivé une ou deux fois de venir me tenir 
compagnie sous la douche. Un moment assez… Gênant.

J'étais en train de devenir dingue.

« Monsieur Tersant, nous en avons terminé. Nous allons très vite vous rappeler pour vous communiquer les résultats. »

L'infirmière retira le casque de ma tête en m'adressant un grand sourire. Mes yeux eurent du mal à s'habituer à la
lumière crue qui tombait du plafond et je sentis des larmes brouiller ma vision. Tout en me tendant un mouchoir elle me
dit « Ne vous en faites pas, c'est tout à fait normal. Vos yeux vont vite s'habituer. »

Tout en essuyant mes larmes j'observais à nouveau l'endroit où je me trouvais. Des murs pavés de carreaux d'un blanc
éclatant, des machines ronronnantes et bourdonnantes d'activité électrique, des écrans où se succédaient des indications
qui n'avaient pour moi aucun sens -- \emph{Si tu étais là mon amour, tu comprendrais tout ce qui s'affiche ici, tu
pourrais me dire ce qui ne va pas chez moi, tu pourrais me rassurer} -- toutes ces personnes qui virevoltaient d'une
machine à l'autre, caressant de leurs doigts gantés des claviers et des écrans. J'assistais à un ballet technologique à 
la chorégraphie complexe qui se déroulait sous mes yeux encore embués.

Je descendis du fauteuil sur lequel j'avais été installé et me dirigeai vers la porte. Soudain, une image me traversa
l'esprit. Je me retournai et observait un peu plus la pièce. J'avais en face de moi la copie quasi conforme de la pièce
où devaient être maintenues les victimes dont les photos commençaient à remplir le dossier. Peut-être pas dans les
dimensions mais dans l'esprit. Il me fallait chercher si des hôpitaux ou des cliniques désaffectés se trouvaient dans la
région. Voire même des cliques vétérinaires ou des morgues.

La description de l'endroit qui nous avait été faire par Diaz, et le peu de décors présent sur les photos qui nous
étaient parvenues ne permettaient pas de deviner la taille de la pièce, mais, j'en aurais mis ma main à couper, il nous
fallait rajouter ces informations dans notre recherche géographique.

L'infirmière se tourna vers moi et m'interrogea du regard. « Non non, ce n'est rien, rien d'important. Merci et bonne 
journée » répondis-je à son regard tout en ouvrant la porte de la pièce.

Dès que je fus sorti du pavillon, j'attrapais mon téléphone et vérifiais la date du prochain rendez-vous. D'ici une 
semaine je devais rencontrer un psychiatre pour un entretien. Pour l'heure, des anxiolytiques m'avaient été prescrits et 
j'allais rajouter de nouvelles petites pilules à ma collection. Ne pas oublier de passer par la pharmacie avant de 
retourner au bureau. Le psy que j'avais croisé en coup de vent avait été très clair. Si Bob apparaissait le plus souvent 
dans les moments de tension, il fallait que je sois le plus détendu possible pour éviter au maximum qu'il ne pointe son 
nez.

J'appelais Jensain. Il décrocha à la troisième sonnerie.

« Jensain, Tersant à l'appareil. T'en es où de la délimitation de la zone géographique de recherche ?

-- Guère plus avancé qu'avant. Nous avons réduit légèrement la zone, mais rien de probant pour l'instant.

-- Dis-moi, tu pourrais essayer en rajoutant les hôpitaux, cliniques, cliniques vétérinaires et autres établissements 
de pompes funèbres ? Je suis persuadé que c'est ce genre d'ancien bâtiment que nous recherchons. Ils ont tous en commun 
des salles d'opération ou de \emph{préparation}. Et je pense que notre tueur n'a pas construit son local de ses mains 
pas plus qu'il n'a dû s'adresser à des artisans locaux pour le faire construire. Il est resté discret jusqu'à 
maintenant, aucune raison qu'il ne l'ait pas été avant.

-- Je m'y mets de suite. Mais tu sais, je ne suis pas sûr que ça change depuis la dernière fois. Jusqu'à maintenant, 
on a fait chou blanc. Au fait, le commissaire a demandé à ce que tu l'appelles dès que tu seras arrivé ici. Elle nous
a dit qu'il y avait du nouveau et est partie en trombe.

-- Noté. Je serai là dans une demie-heure environ. »

Soudain, une bouffée d'angoisse me prit à la gorge. Les hauts bâtiments d'acier brillant de l'hôpital m'écrasaient. Ils 
avaient beau être espacés sur de larges esplanades de verdure aux coins ombragés et accueillants, j'avais le sentiment 
qu'ils se rapprochaient de moi et cherchaient à m'engloutir. Je savais que c'était une illusion. Je le savais 
parfaitement, mais mon cerveau malade ne le voyait pas du tout de cet œil. Je me hâtais en direction d'un banc sous un 
saule pleureur, à côté d'un petit cours d'eau. Assis, je pris ma tête entre mes mains et essayait de refouler la 
boule qui me prenait à la gorge.

Alors que je levais les yeux, Bob, toujours muet, m'observait, accoudé à une vasque de fleurs un peu plus loin dans le 
parc. Je fermais les yeux, inspirais profondément, soufflais, inspirais, soufflais… Lorsque je rouvrit les yeux, il 
n'était plus là mais avait été remplacé par une jeune femme dont le regard semblait se poser sur moi. Sans que je ne 
l'ai invité elle s'approcha et s'assit à mes côtés.

« Ça te dérange pas ?

-- N… Non, pas du tout.

-- T'as pas une clope des fois ? »

Je sortis mon paquet et lui en tendais une.

« Ouah. Une gitane ?! Dis donc, t'es un homme un vrai toi !

-- Mouais, répondis-je maussade, on peut dire ça comme ça.

-- Et pourquoi t'es là ? J't'ai jamais vu ici. Et j'connais tout le monde ici. C'est un peu moi la patronne tu vois. »

En me disant cela, elle redressa les épaules et bomba le torse. Son index fit des va et vient entre son œil droit et 
l'horizon. Elle semblait fatiguée et excitée à la fois. Ses longs cheveux blonds étaient ramassés en un chignon qui se 
voulait strict mais qui partait dans tous les sens. Un feu d'artifice de paille sèche maintenu par un élastique trop 
serré. Elle n'était ni belle ni laide, sans signe distinctifs si ce n'est une espèce d'étincelle dérangeante dans le 
regard qu'elle avait d'un bleu azur.

« Je viens juste passer quelques examens pour le boulot. Rien de bien méchant.

-- Ah, c'est ça. T'es un nouveau. T'es comme tous les autres. Un fou. Y'a qu'deux catégories de gens ici. Ceux qui sont 
fous et ceux qui vont le devenir. 'comme ça. »

Je la regardais, interloqué. Qu'est-ce qu'elle me racontait ? Elle mangeait la moitié des mots et était un peu 
difficile à comprendre. Cela me forçait à lui prêter une attention plus soutenue que d'ordinaire. Elle me mettait un 
peu mal à l'aise avec son regard perçant qui semblait fouiller dans ma tête.

« Ben quoi ? Tu crois quoi ? Ici, les gens f'nissent t'jours par dev'nir cinglés. Même si tout allait bien avant. »

Elle tira longuement sur sa clope et souffla un gros nuage de fumée lentement par le nez. Elle soulignait ses paroles 
par de grands gestes désordonnés.

« Tu vois ? Y'a tout un tas de p'tites bêtes qu'on peut pas voir. Et les méd'cins là, ils ont beau avoir toutes les 
machines so-phis-ti-quées -- elle avait clairement articulé le mot, le renant presque palpable -- qu'ils veulent, ils 
peuvent pas lutter. Parc'que les bestioles, tu vois, elles sont plus fortes que les machines. »

Une pause. Sa cigarette se porte à sa bouche. Je profite de l'interlude pour en allumer une. Elle reprend .

« Tu pourras faire c'que tu veux, la bestiole, elle vaincra toujours ! Moi,ça va que je suis immunisée. C't'à cause de 
c'qui m'est arrivé gamine. Et c'est pour ça qu'c'est moi qui c'mande ici. Parce que moi, tu vois, j'suis complètement 
saine et que je serai jamais infectée par ces saloperies.

Nouvelle inspiration nicotinée. Ma cigarette se consume toute seule. Je suis hypnotisée par ce regard enflammé, ces 
mots qui bien que formant des phrases ne semblent avoir aucun sens.

« Mais ils veulent pas m'laisser sortir. Ils disent que je suis cinglée. Mais c'pas vrai. C'est eux les fous -- elle 
martèle du doigt chaque mot sur le bois du banc. Et en fait, tu sais quoi, ils ont peur ! Ouais, comme j'te l'dis. Ils 
ont peur de c'qu'il comprennent pas. Et moi, ils me comprennent pas tu vois. »

Ses paupières s'étaient presque entièrement fermées. Elle s'était rapprochée de moi, comme pour me confier un secret de 
la plus grande importance.

« J'vais t'dire un truc mec. Toi aussi t'es immunisé. J'le sens. J'déconne pas. Les bestioles elles peuvent rien 
contre toi. »

Au moment même où elle terminait sa phrase, un infirmier se dirigeait vers nous. Elle ajouta rapidement :

« J't'ai rien dit mec. J't'ai juste tapé une clope. Faut pas qu'ils sachent les autres. Faut pas qu'ils sachent que 
j'suis pas la seule. Surtout pas. Sinon, on est morts. Toi et moi. »

L'infirmier, une espèce de montagne de muscles de près de deux mètres à l'air doux comme un nounours m'interpella :

« J'espère qu'elle ne vous a pas dérangé. Sophie à tendance à quelque fois discuter un peu trop -- regard chargé de 
reproches en direction de la jeune femme -- et à importuner les gens de passage.

-- Non non, pas de problème. Je lui ai juste offert une cigarette.

-- Ah c'est bien elle ça. Toujours à aller taxer les gens. Sophie, tu retournes au pavillon, tu sais que tu n'as pas le 
droit de te balader seule dans le parc.

-- Mouais, répondit-elle d'un air maussade.

-- Au revoir monsieur. Merci pour la cigarette.

-- De rien, avec plaisir, répondis-je. »

Son regard si animé s'était littéralement éteint. Plus une étincelle de vie. Comme vidé, aspiré par la simple présence 
de l'homme à ses côtés.

Je me levais à mon tour. Il fallait que je retourne vite au commissariat. J'étais déjà pas mal en retard et 
j'allais me faire souffler dans les bronches. Mais avant ça, je devais traverser une bonne partie du parc.  J'avais 
appris que souvent, les établissements psychiatriques avaient été construits hors des murs de la ville. Les gens 
« normaux » ne devaient surtout pas risquer de rencontrer les fous. Être confronté à la folie nous ramenait trop 
souvent à nous poser des questions sur notre propre santé mentale. Il y avait toujours eu de la méfiance envers les gens 
donc le cerveau ne fonctionnait pas tout à fait comme il aurait dû.

Cette conversation surréaliste m'avait laissé un goût bizarre dans la bouche. Non pas qu'elle ait raison sur les 
« bestioles », ça non, mais plutôt sur le fait qu'il n'y ait que deux types de personnes. Les dingues et ceux qui 
allaient le devenir. Après tout, j'étais en train de lentement glisser de l'autre côté de la barrière. Qu'est-ce qui 
faisait que l'on passait définitivement de l'autre côté ? Que s'était-il passé pour que notre tueur ait quitté le monde 
des sains d'esprits pour s'enfoncer dans la noirceur de ses crimes ? Et surtout pour quelle raison avait-il subitement 
décidé de nous faire parvenir les photos et les papiers des victimes ? Il s'était passé un mois depuis que Diaz avait 
disparu et s'était échappé de l'enfer où il avait été maintenu. Et pendant ce mois, rien de nouveau. Les enquêtes de 
proximité n'avait rien révélé de particulier qui pourrait nous mettre sur la trace de notre chirurgien amateur. \emph{Le 
Chirurgien}, avec une majuscule. C'est comme ça que les journaleux avaient baptisé notre homme. On avait beau essayer de 
limiter les fuites, mais l'affaire avait fini par filtrer et les journaux se délectaient de notre impuissance à traquer 
un fantôme. J'aimerais bien les voir à notre place tiens. Pas une piste à se mettre sous la dent, des dizaines de gens 
interrogés dans le cadre des enquêtes de proximité, voisins de la victime, personnes qu'ont avait fini par retrouver à 
partir des bandes de vidéo surveillance et rien. Nada. Pas le moindre début de piste. Diaz qui ne se souvenait de rien 
de plus que lors de sa première déposition.

Les recherches sur les réseau de drogues illicites n'avaient permis que de mettre sous les barreaux des petites frappes 
qui n'étaient pas liées à l'affaire. Au moins, c'était toujours ça de pris, mais ça ne nous avait pas permis d'avancer. 
La hiérarchie devenait de plus plus insistante et nous mettait la pression pour obtenir des résultats.

Nous n'avions pas avancé d'un pouce jusqu'à ce que la semaine dernière atterrisse sur mon bureau le portefeuille de 
Diaz accompagné d'une photo de lui. Personne n'était capable d'expliquer comment il avait bien pu arriver là. Dans une 
enveloppe qui m'était nommément adressée. Pas de cachet de la poste dessus. La scientifique avec décortiqué le paquet 
et n'avait pu nous donner que des informations inutiles. Enveloppe banale qui pouvait avoir été achetée dans n'importe 
quelle papèterie ou supermarché. L'encre utilisée provenait d'un bic tout ce qu'il y a de plus commun.  Pas une fibre, 
pas une empreinte. Le portefeuille s'était révélé tout aussi muet.

Il contenait les papier de Diaz mais il avait été nettoyé de fond en comble. La encore, pas de traces de fibres ou de 
pollens. Par contre, Diaz avait été formel lorsque nous lui avions présenté pour lui faire confirmer que c'était le 
sien, il était en meilleur état que la dernière fois qu'il l'avait eu en main. Cela avait été confirmé par le labo. Il 
était en ce moment même entre les mains de spécialistes des cuirs pour tenter de déterminer si la manière dont avait été 
faite la restauration pouvait nous indiquer quelque chose. Les résultats devaient arriver d'ici peu. Je croyais me 
souvenir que c'était pour aujourd'hui.

Puis le deuxième portefeuille était arrivé de la même manière que le premier. Toujours sans qu'on puisse expliquer 
comment notre homme avait pu le déposer. Nous nous étions bien sûr demandé si c'était quelqu'un du commissariat mais 
nous étions tous irréprochables. On ne devenait pas flics sans que notre passé ait été épluché en long et en travers et 
nous étions tous blancs comme neige. Du moins, à notre entrée en fonctions. Et je voyais mal comment avec nos emplois 
du temps l'un de nous pourrait avoir l'occasion de kidnapper quelqu'un et de le torturer pendant des jours sans que 
l'on ne remarque son absence. Et comme personne n'était en vacance lorsque Diaz avait disparu, cela réglait 
définitivement le problème.

Ce second portefeuille. Aussi accompagné d'une photo. Et surtout, l'affreuse vérité. Les recherches effectuées sur le 
nom des papiers d'identité nous avaient ramené à une disparition inexpliquée près de dix ans plus tôt. Dix ans entre 
les deux affaires. Nous avion immédiatement pris connaissance du dossier de l'époque. Pour ainsi dire vide. Mais qui 
comportait de nombreuses similitudes avec l'enlèvement de Diaz.

Le fait qu'on dépose un premier indice capital directement sur mon bureau avait déjà quelque chose de terrifiant, mais 
qu'un deuxième arrive et qu'il nous ramène si loin dans le temps ne faisait qu'ajouter à l'horreur, surtout si on 
considérait que ces indices étaient apparrus comme par magie. Le tueur voulait que l'on s'intéresse à lui. Il nous 
disait « Je suis là. Personne ne m'a attrapé depuis au moins dix ans. Et vous, allez-vous réussir ? »

La sonnerie de mon téléphone m'arracha brutalement à mes pensées. Merde, le commissaire.

« Tersant ? Qu'est-ce que vous foutez bon Dieu ?

-- Je suis encore à l'hôpital. Les examens ont duré plus longtemps que prévu. Je suis en train de marcher vers ma 
voiture.

-- Alors au lieu de marcher, courrez et rejoignez-moi illico au labo. On a du nouveau, et c'est pas franchement joli. »

Même pas le temps de dire quoi que ce soit, elle avait déjà raccroché. La ton de sa voix m'avait foutu la chair de 
poule. J'accélérais le pas. Un peu plus loin, Bob se marrait et se dirigeait en trottinant vers ma voiture. Il 
commençait vraiment à me courir sur le haricot.

\fancybreak{$* * *$}

Les labos de la police, quai de la daurade, donnaient directement sur la Garonne qui coulait quelques mètres plus bas, 
gonflées par les pluies du printemps. Des murs de flottes s'étaient abattus sur la région ces dernières semaines et 
avaient provoqué pas mal de dégâts. Inondations soudaines aussi rapides que dévastatrices. Lourdes avait une fois de 
plus fini sous les eaux. Phénomène de plus en plus courant ces dernières années. Bientôt les pèlerins viendrait en 
jet-ski et devront apprendre la plongée pour accéder à la fameuse grotte. Gros avantage pour les paralysés, le fauteuil 
roulant aide bien à se maintenir au fond de l'eau.

La façade de l'immeuble arborant la brique typiquement toulousaine écrasait le trottoir d'un ombre rafraîchissante. À 
la suite des différentes réformes de l'éducation, l'école d'architecture et les beaux-arts avaient étés regroupé en un 
seul endroit pour investir un immense château construit spécialement pour eux en périphérie de la ville où ils pouvaient 
laisser libre cours à leur créativité débordante. Les bâtiments vides de l'école des beaux-arts avaient étés entièrement 
réquisitionné pour les besoins de la Police, après que les artistes aient déserté les lieux.

Depuis la fusion de la Gendarmerie et de la Police sous la présidence Valls trente ans plus tôt, Toulouse était devenue 
le plus grand centre d'investigations scientifiques et judiciaires du sud de la France. L'Institut de Recherches et 
Enquêtes du Sud-Ouest détrônait même Paris sur quelques spécialités, en particulier sur tout ce qui avait un rapport 
avec l'aviation, héritage d'Airbus oblige. Ses services étaient mis à contribution lors des rares accidents aériens et 
étaient reconnus internationalement. Souvent ses enquêteurs partaient à l'étranger et aidaient les autorités locales 
dans leurs enquêtes.

L'IRE était accolé à la Basilique Notre-Dame de la Daurade, étrange juxtaposition du spirituel et des sciences bien 
concrètes. D'un côté, ont tentait de sauver nos âmes de pauvres pêcheurs et de l'autre on sondait la noirceur des 
motivations des pires criminels de la région.

L'œil électronique de la porte d'entrée examina mon badge me laissa pénétrer dans l'antre des scientifiques. Un mélange 
de modernité et d'ancien assez déroutant s'étalait sous mon regard. Le bâtiment était classé et on ne pouvait pas y 
faire n'importe quoi en terme d'architecture intérieure. Il en résultait un mariage improbable de moulures aux plafonds 
et de verre et d'acier. De grands couloirs desservaient des pièces aux formes improbables. La secrétaire à l'accueil 
m'indiqua que mon commissaire m'attendait au troisième étage, dans la section textiles et fibres. Un ascenseur m'amena 
jusqu'à l'étage désirai et en sortant je me dirigeai vers la silhouette de ma supérieure que j'apercevais à travers les 
cloisons de verre.

« Ah Tersant, vous voilà enfin. Je vous présente Pascal Alvarez. C'est lui qui s'est occupé d'étudier nos indices. »

Un jeune homme se tenait là, le visage fin mangé par une barbe fournie. Sa poignée de main était franche et on sentait 
en lui une espèce de force tranquille. Il nous invita à s'assoir sur la banquette du bureau dans lequel nous 
nous trouvions pendant que lui s'enfonçait dans un fauteuil en face de nous.

« Ce que j'ai à vous dire est pour le moins surprenant. Et assez dérangeant. Vous avez affaire à un taré de première. »

Choc. Que voulait-il dire par là ?

« Tout d'abord, les deux portefeuilles présentent des similitudes. Ils ont tous les deux subit une restauration. Le fil 
qui a servi à refaire les coutures est le même sur les deux objets. Il s'agit d'un fil communément utilisé dans la 
travail du cuir et il ne nous apprend rien de vraiment notable. N'importe quel cordonnier possède des kilomètres de ce 
genre de fil. »

Légère déception visible sur le visage du commissaire. Alvarez se redressa légèrement dans son siège.

« En ce qui concerne les modèles de portefeuille, vous n'apprendrez rien par là. Ce sont des modèles classiques comme 
on en trouve des milliers. Pas de marque distinctives. »

Nouvelle vague de déception. Qu'est-ce qu'on foutait ici ?

« Cependant, ils présentent tous les deux une particularité. Le cuir utilisé n'est pas le même à l'intérieur et à 
l'extérieur. Seul l'extérieur a subi une réfection. Et c'est là que c'est dérangeant. D'après le dossier, le 
propriétaire du premier portefeuille que vous nous avez envoyé a été dépecé n'est-ce pas ?

— Vous voulez dire que… ? La voix du commissaire s'étrangla.

— Oui, c'est exactement ce que je veux dire. L'extérieur des portefeuilles est en peau humaine tannée et teinte à 
l'identique de l'intérieur. »

Stupeur. Incompréhension. Une sensation bizarre au creux de mon estomac qui donne l'impression de vouloir s'échapper en 
courant. Je jette un œil au commissaire dont le visage a blêmi sous le choc de l'annonce du scientifique. Je reprends 
la parole. Ma voix est pâteuse.

« Vous… Vous en êtes absolument sûr ?

— Aucune erreur possible. Le grain du cuir n'est absolument pas le même que pour les cuirs animaux habituels. Nous 
l'avons comparé à tout les échantillons que nous avions en réserve. Et aucun ne correspondait. Lorsque vous avez éliminé 
l'impossible, ce qui reste, aussi improbable que cela paraisse, doit être la vérité. Sherlock Holmes. »

Sa voix était calme et posée. Technique.

« Lorsque nous sommes arrivés à cette conclusion, nous avons fait une comparaison avec certains objets contenus dans 
les musées. Et le verdict est tombé. Peau humaine. Vous recherchez un tanneur ou du moins quelqu'un qui maîtrise les 
techniques de tannage.

— Et l'ADN ?

— Impossible à extraire. Les produits utilisés dans le processus de tannage et de coloration des cuirs détruisent 
l'ADN. Et même avec les outils dont nous disposons, nous ne pouvons pas l'extraire et le répliquer de manière 
suffisamment stable pour une analyse comparative avec une prélèvement de référence. Tout au plus avons-nous isolé 
quelques marqueurs distinctifs de l'espèce humaine très dégradés et quasiment inexploitables mais nous ne pouvons pas 
dire à qui appartenait la peau. Cependant, nous pouvons vous garantir que les deux peaux ne proviennent pas des mêmes 
donneurs. Bien qu'elles aient été traitées, on remarque des différences notables qui permettent d'affirmer avec 
certitude que vous avez au moins deux personnes qui ont été prélevées pour réaliser ce travail… Macabre. »

Nous accusions le coup. Je sentis un vertige s'emparer de moi. La pièce tournait légèrement. Mon cœur battait à cent à 
l'heure et le souffle me manquait. Je dus faire un effort pour retrouver mon calme. Le commissaire n'avait pas l'air 
très bien non plus. Elle se leva néanmoins et dit :

« Merci beaucoup monsieur Alvarez. Nous prenons bonne note de tout ceci.

— Tout est dans le dossier, disponible sur le Réseau. Désolé pour le choc, mais je ne voyais pas trop comment vous 
annoncer ça. Nous ne sommes pas souvent confrontés à ce genre de choses je dois dire. C'est assez… Inhabituel. »

Je me dirigeais chancelant vers la porte du bureau. Je ressentais l'envie de vomir. J'avais besoin d'un verre.

Une bouffée d'air chaud s'engouffra dans mes poumons lorsque nous sortîmes du bâtiment. Le soleil, haut dans le ciel 
caressait ma peau de ses doux rayons et me redonna un peu de courage. Cela sembla aussi avoir de l'effet sur le 
commissaire qui retrouvait des couleurs. Nous nous dirigeâmes silencieusement vers ma voiture. Elle brisa le silence 
après que nous nous fûmes installés à l'intérieur.

« Tersant, je veux un profil de notre homme le plus rapidement possible. Réunion à 17h.

— Oui madame. »

Je programmai l'adresse du commissariat et laissai la voiture nous ramener au bureau sans un mot.