\chapter[Chapitre Un]{Chapitre Un}
Le froid de canard l'avait poussé à pénétrer dans le bar. Les température négatives n'étaient décidément pas sa tasse de
thé. En poussant la porte pour se mettre au chaud, il ne pouvait s'empêcher de se demander ce qu'il faisait là, à cette
heure incongrue. 21h30. Le mois de décembre, mordant les chairs, la nuit étendant ses ombres profondes sur les moindres
recoins laissés à l'abandon des lumières jaunâtres des lampadaires de la rue.

Le bar se situait dans une rue perpendiculaire à un boulevard grouillant de jeunes venus faire la fête en ce jeudi soir.
Et comme si il y avait un sortilège, ces jeunes, dont certains étaient déjà bien éméchés, semblaient éviter la petite
voie où se trouvait son point de rendez-vous.

La bouffée de chaleur qu'il sentit lorsqu'il tira la porte portait des senteurs musquées et de bières. Le lieu
consistait en une seule longue pièce baignée d'une lueur orangée et chaude. De la musique passait en fond. Au moment
même où il rentrait, les nappes des violons de l'introduction de Kashmir se glissèrent dans ses oreilles. « Au moins, la
musique est correcte, c'est déjà ça ! ». Alors qu'il observait les lieux, une voix venant du fond du bar aboya un « La
porte ! » retentissant. Se retournant, il put voir que la porte qu'il pensait avoir correctement fermée était en fait
entrouverte. Il s'empressa de la fermer correctement et s'assit sur un des tabourets devant le bar. Non loin des pompes
à bières.

« Je vous sers quelque chose ? »

Le barman, longue chevelure grise nouée en catogan, lunettes sur le nez, sourire de façade, le regardait d'un air
interrogateur.

« Euh... Vous avez quoi à la pression ? »

Lui furent alors décrites en détail chaque bière que les pompes pouvaient tirer. Son choix s'arrêta sur le demi
classique. Il avait presque une demi-heure d'avance et il ne voulait pas être pompette avant même l'arrivée de son
rendez-vous. Alors qu'il regardait sa montre, son demi se matérialisa soudainement sous ses yeux. Il sortit un billet de
son portefeuille et le tendit au barman qui lui rendit la monnaie. « Ah, en plus, il n'est pas cher le demi, tant mieux ».

Son téléphone en main, il tapota son message à destination de son rendez-vous. « Bien arrivé en avance. Je me suis mis au
chaud avec un demi. » La réponse ne tarda pas à arriver et fit vibrer le comptoir : « Je saute dans le métro. Serai là à
l'heure ».

Son coeur s'emballait et sa tension montait. Il s'obligea à quelques respirations profondes pour se calmer et faire
taire son trac. Son premier rendez-vous depuis qu'il avait décidé de franchir le par des sites de rencontres. Des mois
plongés dans le travail jusqu'à ne presque plus avoir de vie, avoir négligé ses amis et sa famille pour oublier sa
précédente rupture l'avaient tenu éloigné des femmes et il appréhendait ce moment où il allait rencontrer quelqu'un. Il
n'avait pas l'habitude. Son ex et lui s'étaient connus sur les bancs de la fac et il n'avaient pas eu besoin de la
séduire ou de lui faire la cour. Les choses s'étaient faites d'elles-mêmes, les rapprochant petit à petit. Cela avait
commencé avec les révisions des partiels pour finir devant le maire quelques années plus tard. En y réfléchissant bien,
il pouvait qualifier cette expérience comme « la plus grosse connerie de sa vie » mais il ne la regrettait pas.

21h50. Elle n'allait pas tarder. Il regarda son verre. Il lui restait quelques gorgées. Il fut tenté de les avaler
d'une traite, espérant que l'alcool allait lui permettre d'être un peu moins timide. C'était sa timidité qui l'avait
amené sur les sites de rencontres et, évidemment, les conseils de ses amis encore là. Ceux qui n'avaient pas « choisi » de
couper les ponts avec lui parce qu'il avait divorcé. Ceux qui ne l'avaient pas trahi. Sa stérilité lui avait toujours
été reprochée par son ex. Elle refusait catégoriquement l'idée qu'elle ne pourrait pas avoir d'enfants de lui et cela
avait petit à petit dégradé leur relation qui paraissait pourtant solide au départ.

La cerise sur le gâteau ayant été lorsqu'il avait compris qu'elle fréquentait un autre homme en cachette. Et ce qu'il
avait découvert l'avait rempli d'effroi. Il avait l'impression que la femme qu'il avait aimé n'avait été qu'une image
qu'elle voulait lui donner. Un jour qu'il avait posé un jour de congé pour confirmer ses soupçons, il fait la découverte
qu'il avait après regretté. Qu'elle le trompe passait encore, même si il avait toujours eu l'impression que tout se
passait bien entre eux, mais qu'elle le fasse comme ça, dans ces circonstances là le révoltait. Comment avait-elle pu
oser ? Oser se salir à ce point ?

La porte à sa droite s'ouvrit et une silhouette féminine emmitouflée dans un épais et long manteau de glissa à
l'intérieur du bar. Une chapka dominait une chevelure brune et de grands yeux expressifs. Un grand sourire se dessina
sur son visage lorsqu'elle porta son regard sur lui. Sans la moindre hésitation elle s'approcha de lui et lui fit la
bise. Elle sentit son parfum discret et apprécia le contact de sa peau contre la sienne. « Il me parait mieux qu'en
photos. Voyons voir où cela va mener. » se dit-elle alors qu'elle s'installait à ses côtés sur un tabouret.

« Bonsoir Nico. Tu as pris quoi ?

- Euh.. Ahem... Un demi.

- Ah ah, tu commences gentil toi. »

Il ne sut pas comment prendre cette réflexion et le temps qu'il essaye de trouver une réponse, elle apostrophait le
barman.

« Steph ?

- Bonsoir Magda. Je te sers quoi ce soir ?

- Mets-moi donc une Rochefort 8 s'il te plaît.

- Avec plaisir. »

Elle se tourna vers l'homme à qui elle avait donné rendez-vous. Il paraissait un peu timide. Elle s'en doutait déjà mais
c'était confirmé. Leurs discussions sur le site lui avait appris tout ce dont elle avait besoin. 35 ans, divorcé un an
plus tôt après plus de dix ans en couple. Un débutant. C'était exactement ce qu'elle cherchait. Elle aimait ces hommes qui
n'avaient que peu d'expérience. Elle se délectait de les emmener là où ils ne s'attendaient absolument pas. Leur faire
découvrir de nouvelles choses. « Voyons-voir comment celui-ci va se comporter. »

« Et toi ? Tu restes sur ta SAS ou tu passes à une vraie boisson ? Pas un truc de petit joueur ? »

Il s'empourpra. Elle avait fait mouche. Parfait.

« Euh... C'est que... Les bières... Je n'y connais pas grand chose en fait.

- Tu me laisses choisir à ta place ?

- Oui...

- Parfait, tu ne devrais pas le regretter, ne t'en fais pas. Steph, une Belgoo pour le monsieur s'il te plaît.

- Tu es sûre ? Tu crois qu'il va aimer ?

- On va pas lui sortir un Faro quand même ?

- Mouais. Vu comme ça... Je te sors ça. » Il se baissa et commença à explorer ses frigos en quête de la bière demandée.

Nico en profita pour détailler un peu plus Magda. Elle avait enlevé son manteau et il découvrait maintenant ce qu'il
n'avait pas pu voir sur les photos de profil du site. Si son visage correspondait à ce à quoi il s'attendait, sa
silhouette était une véritable surprise. Des courbes harmonieusement réparties, une poitrine mise en valeur
par une robe sobre. Ses yeux noisettes surplombaient un sourire comme il en avait rarement vu.
Il était littéralement sous le charme. « Comment se fait-il qu'elle ait accepté de me rencontrer ? Je ne mérite pas ça. »

Magda remarqua son regard. Décidément, il allait falloir lui apprendre beaucoup de choses à ce petit. Elle se cambra
légèrement pour mettre un peu plus en avant sa poitrine. Si il savait quelle surprise il allait avoir. Elle avait
soigneusement choisi sa lingerie pour ne pas révéler tous ses atouts. Suggérer sans trop en étaler. Tout un art qu'elle
maîtrisait maintenant quasiment à la perfection. Du moins, suffisamment pour réussir à ce que ses envies soient
comblées. Elle se sentait toujours flattée du regard que portaient les hommes sur elle. Depuis qu'elle avait dépassé la
quarantaine, elle ne s'était jamais sentie aussi belle et désirable, femme à part entière.  Elle se félicitait de ne pas 
avoir eu d'enfants et de n'en n'avoir jamais voulu car elle avait pu ainsi profiter de tout ce dont elle avait envie sans 
restriction particulière.
